喺澳洲讀緊醫科，你問我答

歡迎大家發問

邊度讀，yr幾？

想讀營養學，有冇推薦？

邊間

一日溫幾多個鐘書
一個sem有冇睇幾千頁書
點記哂入腦

經second degree入？

Adelaide
Year 幾就唔講啦香港人讀醫科係澳洲其實唔多

你講書定係乜嘢先？

唔係foundation +PQA

聽講澳洲醫生太多 事實係咪咁？

Anatomy 就辛苦D囉，我個人鍾意買flash card ,帶住係身會容易啲記
我就冇咩計自己睇咗幾多，但係可以講話係有好多好多reading。
一日至少三四個鐘啦，五點鐘放學就食埋飯，八點鐘溫到一點囉

係呀尤其是international ge inter quota 係有限係爭得好辛苦。
如果唔係就要去一啲rural 到做，或者去其他城市

不過其實好咗因為其他大學包括我自己個間都收少咗好多人，起碼收小左3-40人

Al/dse咩成績？

國際生學費幾多？ 有無獎學金/funding？同埋識唔識有香港學生黎讀2 nd degree

直情讀foundation ,嗰陣成績92%
DSE以我所知好似收30
Alevel 坐底要2-3A*+1-2A
其實香港人要入鏡唔難囉最難嘅係佢哋嘅性格測試

ISAT/PQA 係踢得最多人同最難嘅一部份

香港學生以我識嘅全部都係Alevel/IB
依家以我所知大部份med school都收6-7萬AUS per year
奬學金佢哋通常都係留俾本地學生多啲，基本上好少會比到international ,尤其係香港學生

咩叫pqa
gamesat(唔識串) d fd?

對唔住遲咗覆因為有嘢做
係呀
但係PQA只係小部份嘅大學認可

有冇信心回流

香港執業試好似好難，我都有D擔心。希望香港可以參考下新加坡咁，認可一啲世界高排名嘅大學，免除執業試。咁樣嘅話又唔需要請啲大陸醫生，又可以有快速人手補給

巴打溫醫有無心得
有無回流心得分享下

Doesn't it make more sense to complete a UG degree somewhere decent in Australia first, and see if you have a shot at UniMelb/USyd's MD program? It's definitely going to cost a lot, and it's hard to tell how you are going to rank up against the rest of the applicants. But what's the rush for going straight into a second tier MD in Australia that has a reputation way inferior to those so called "second tier" MBBS programs in the UK

班老屎忽點會容許人攪壞佢地個小圈子